(self.webpackChunk_N_E=self.webpackChunk_N_E||[]).push([[833],{7132:function(a,e,i){(window.__NEXT_P=window.__NEXT_P||[]).push(["/historia",function(){return i(3368)}])},3368:function(a,e,i){"use strict";i.r(e);var r=i(5893),n=i(9008),o=i(7059),s=i.n(o),c=i(7088),z=i.n(c);e.default=function(){return(0,r.jsxs)(r.Fragment,{children:[(0,r.jsx)(n.default,{children:(0,r.jsxs)("title",{children:["Historia | ",s().title]})}),(0,r.jsxs)("div",{className:z().text,children:[(0,r.jsx)("h1",{className:z().title,children:"Historia"}),(0,r.jsxs)("p",{children:[(0,r.jsx)("b",{children:"Ch\xf3r Akademicki Uniwersytetu Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu"}),", dzia\u0142aj\u0105cy pod protektoratem prof dr.hab. Andrzeja Tretyna, Jego Magnificencji Rektora UMK w Toruniu, powsta\u0142 12 lutego 1979 r. z inicjatywy swego d\u0142ugoletniego dyrygenta i dyrektora artystycznego - Bo\u017ceny Jankowskiej."," "]}),(0,r.jsxs)("p",{children:[" ","Skupia w swym gronie student\xf3w, absolwent\xf3w i pracownik\xf3w UMK oraz osoby spoza Uczelni. Wszystkich \u0142\u0105czy pasja tw\xf3rczej dzia\u0142alno\u015bci i pe\u0142ne po\u015bwi\u0119cenia umi\u0142owanie muzyki."]}),(0,r.jsxs)("p",{children:[" ",(0,r.jsx)("b",{children:"1 stycznia 2005"})," roku dyrygencki kamerton zosta\u0142 przekazany obecnemu dyrygentowi i kierownikowi artystycznemu;"," ",(0,r.jsx)("b",{children:"Arkadiuszowi Kaczy\u0144skiemu"}),"."]}),(0,r.jsx)("p",{children:"Dotychczas zesp\xf3\u0142 wyst\u0105pi\u0142 kilkaset razy przed krajow\u0105 i zagraniczn\u0105 publiczno\u015bci\u0105 z repertuarem a cappella, spotykaj\u0105c si\u0119 z pe\u0142nym zrozumienia i ciep\u0142a odbiorem swoich interpretacji. Trasy podr\xf3\u017cy artystycznych zespo\u0142u wiod\u0142y prze takie kraje jak: Francja, Holandia, Niemcy, W\u0142ochy, Hiszpania, Portugalia, Grecja, Szwajcaria, Austria, Litwa, S\u0142owacja , Estonia, Finlandia, Turcja i Bia\u0142oru\u015b."}),(0,r.jsxs)("h3",{children:[" ","Ch\xf3r bra\u0142 udzia\u0142 w konkursach i festiwalach ch\xf3ralnych, m. in.:"]}),(0,r.jsxs)("p",{children:[" ",(0,r.jsx)("b",{children:"1983 r."}),": VIII Og\xf3lnopolski Festiwal Pie\u015bni Ch\xf3ralnej, Katowice;",(0,r.jsx)("br",{})," ",(0,r.jsx)("b",{children:"1985, 1986, 1987 r."}),": Puchar Wojewody Toru\u0144skiego;",(0,r.jsx)("br",{})," ",(0,r.jsx)("b",{children:"1995 r."}),": XXX Mi\u0119dzynarodowe Dni Muzyki Ch\xf3ralnej, (Barcelona, Hiszpania);",(0,r.jsx)("br",{})," ",(0,r.jsx)("b",{children:"maj 1996 r."})," oraz ",(0,r.jsx)("b",{children:"kwiecie\u0144 1998 r."}),": Mi\u0119dzynarodowe Spotkania Ch\xf3ralne \u201eArti et Amicitiae\u201d Bydgoszcz;",(0,r.jsx)("br",{})," ",(0,r.jsx)("b",{children:"1996 r."}),": Mi\u0119dzynarodowy Festiwal Muzyki Polifonicznej \u201eIncontro Musicale Polifonico\u201d (Oristano, Sardynia, W\u0142ochy);",(0,r.jsx)("br",{})," ",(0,r.jsx)("b",{children:"1996 r."}),": Barb\xf3rkowym Festiwal Ch\xf3r\xf3w Studenckich, Wroc\u0142aw;",(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsx)("b",{children:"lipiec 1997 r."}),": VIII Mi\u0119dzynarodowe Spotkania Ch\xf3ralne, (Figueira da Foz, Portugalia);",(0,r.jsx)("br",{})," ",(0,r.jsx)("b",{children:"lipiec 1998 r."}),": Mi\u0119dzynarodowy Konkurs Muzyki Bizantyjskiej, (Preveza, Grecja);",(0,r.jsx)("br",{})," ",(0,r.jsx)("b",{children:"lipiec 2001 r."}),": Festiwalu Muzyki Sakralnej, (Mohylew, Bia\u0142oru\u015b);",(0,r.jsx)("br",{})," ",(0,r.jsx)("b",{children:"czerwiec 2005 r."}),": Mi\u0119dzynarodowy Festiwal Ch\xf3r\xf3w \u201eAkademick\xe1 Bansk\xe1 Bystrica\u201d (S\u0142owacja);",(0,r.jsx)("br",{})," ",(0,r.jsx)("b",{children:"pa\u017adziernik 2005 r."}),": XVII Mi\u0119dzynarodowy Festiwal Muzyki Religijnej im. Ks. S. Ormi\u0144skiego, Rumia;",(0,r.jsx)("br",{})," ",(0,r.jsx)("b",{children:"kwiecie\u0144 2006 r."}),": 42 Mi\u0119dzynarodowy Festiwal Ch\xf3r\xf3w ,Montreux Choral Festival;",(0,r.jsx)("br",{}),"(Vevey, Montreux, Szwajcaria);",(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsx)("b",{children:"lipiec 2007 r."}),": 53 Mi\u0119dzynarodowy Festiwal Ch\xf3r\xf3w, Habanera-Polyphony Choral Contest of Torrevieja;",(0,r.jsx)("br",{}),"(Torrevieja, Hiszpania);",(0,r.jsx)("br",{})," ",(0,r.jsx)("b",{children:"maj 2008 r."}),": Mi\u0119dzynarodowy Festiwal Ch\xf3ralny \u201eMUSICA SACRA\u201d (Bratys\u0142awa, S\u0142owacja);",(0,r.jsx)("br",{})," ",(0,r.jsx)("b",{children:"pa\u017adziernik 2010 r."}),": XIII \u201eBonner Schumannfest\u201d (Bonn, Niemcy);",(0,r.jsx)("br",{})," ",(0,r.jsx)("b",{children:"pa\u017adziernik 2012 r."}),": VI \u201eFestival Corale Internazionale Citta'di Rimini\u201d (Rimini, W\u0142ochy);",(0,r.jsx)("br",{})," ",(0,r.jsx)("b",{children:"maj 2013 r."})," : XXVII \u201eFestival International de Musique Universitaire\u201d(Belfort, Francja);",(0,r.jsx)("br",{})," ",(0,r.jsx)("b",{children:"lipiec 2014 r."}),": \u201eChorus of the World Meets at Kadikoy\u201d(Istambu\u0142, Turcja);",(0,r.jsx)("br",{})," ",(0,r.jsx)("b",{children:"maj 2016 r."}),": Festiwal Kultury \u201eAngers Fete l\u2019Europe\u201d (Angers, Francja);",(0,r.jsx)("br",{})," ",(0,r.jsx)("b",{children:"maj 2017 r."}),": XXXI \u201eFestival International de Musique Universitaire\u201d (Belfort, Francja);",(0,r.jsx)("br",{})," ",(0,r.jsx)("b",{children:"czerwiec 2018 r."}),": XVI \u201eFestival de Musique Notre Dame du Cenacle\u201d (Perpignan, Francja);",(0,r.jsx)("br",{})," ",(0,r.jsx)("b",{children:"wrzesie\u0144 2021 r."}),": XXXIV \u201eFestival International de Musique Universitaire\u201d (Belfort, Francja);",(0,r.jsx)("br",{})]}),(0,r.jsxs)("p",{children:["Zagraniczne podr\xf3\u017ce koncertowe.(wspomnienia zebra\u0142a Aldona To\u0142ysz) Wyjazdy zagraniczne wpisane s\u0105 w dzia\u0142alno\u015b\u0107 ch\xf3raln\u0105, sprawdzaj\u0105 jego mo\u017cliwo\u015bci, przygotowanie, zacie\u015bniaj\u0105 wsp\xf3\u0142prac\u0119 dyrygenta z ch\xf3rem, a dla ch\xf3rzyst\xf3w s\u0105 nagrod\u0105 za wysi\u0142ek i zaanga\u017cowanie. Po 4 latach dzia\u0142alno\u015bci Ch\xf3ru; w 1983 r., nadszed\u0142 czas aby zaprezentowa\u0107 si\u0119 przed zagraniczn\u0105 publiczno\u015bci\u0105. Szcz\u0119\u015bliwie uda\u0142o si\u0119 zorganizowa\u0107 w okresie stanu wojennego wyjazd do Siegen w RFN. By\u0142o to w owych czasach \u201edu\u017ce\u201d wydarzenie. Wyjazd ten zaowocowa\u0142 d\u0142ugoletni\u0105 wsp\xf3\u0142prac\u0105 z M\xe4nnerchor 1886 Weidenau prowadzonym przez Artura Ernera. Zaplanowane na 1984 r. tourn\xe9e po RFN, nie dosz\u0142o do skutku decyzj\u0105 Ministerstwa Kultury, ale powetowali\u015bmy to w 1986 r. d\u0142u\u017cszym, bo ponad dwutygodniowym wyjazdem do Francji i RFN. Koncerty w katedrze w Strassbourgu, w ko\u015bcio\u0142ach Lyonu, serdeczne przyj\u0119cie w Konsulacie Polskim zwie\u0144czone wielkim koncertem z okazji 100-lecia M\xe4nnerchor 1886 Weidenau w Siegen, to wydarzenia, o kt\xf3rych nie da si\u0119 zapomnie\u0107. Radosny roz\u015bpiewany powr\xf3t przez Getyng\u0119 do Polski zm\u0105ci\u0142 tragiczny wypadek w Czarnobylu. W\xf3wczas z potrzeby serca zrodzi\u0142 si\u0119 pomys\u0142 koncertu w d\xfcsseldorfskim Stephankirche dla uczczenia ofiar tego zdarzenia. Ju\u017c w nast\u0119pnym roku (1987) pojechali\u015bmy do Holandii. Koncertowali\u015bmy w Hadze, w Utrechcie i w Nijmegen. Tam, po koncercie w ko\u015bciele na barce, stoj\u0105cej na Renie, po oficjalnych spotkaniach z w\u0142adzami miasta i Uniwersytetu, spotkali\u015bmy si\u0119 na \u201eMusikmachen\u201d z bratnim Ch\xf3rem Uniwersyteckim. Podobne spotkania odby\u0142y si\u0119 jeszcze w drodze powrotnej z ch\xf3rami z Aachen i z D\xfcsseldorfu. W 1988 r. odbyli\u015bmy 17 dniow\u0105 podr\xf3\u017c do znanej ju\u017c nam Holandii i RFN. Poprzez Utrecht i Hag\u0119, dotarli\u015bmy do Amsterdamu. Stamt\u0105d, poprzez Nieuwegen, Bred\u0119, Arnhem, pozostawiaj\u0105c w Holandii obok dobrych wspomnie\u0144, r\xf3wnie\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 pere\u0142 z zerwanego naszyjnika \xf3wczesnej dyrygent Bo\u017ceny Jankowskiej, dotarli\u015bmy do D\xfcsseldorfu. Czeka\u0142 tam na nas zaprzyja\u017aniony ch\xf3r, z kt\xf3rym \u015bpiewali\u015bmy w Stephankirche. W drodze powrotnej u\u015bwietniali\u015bmy jeszcze koncertami:Dni Kultury Polskiej w Oldenburg, Tydzie\u0144 Kultury Polskiej w Bad Zwischenahn oraz Niemiecko-Polskie \u015awi\u0119to Sztuki w Getyndze, wje\u017cd\u017caj\u0105c na koniec w \u015brodek demonstracji w Berlinie Zachodnim. W nast\u0119pnym roku (1989) zn\xf3w zrobili\u015bmy; tym razem kr\xf3ciutki, 10-dniowy rekonesans po Holandii i RFN, zapuszczaj\u0105c si\u0119 w nieznane jeszcze strony, z koncertami do Oldenzaal, Almelo, Utrechctu, Tilburga, M\xfcnster i Bonn. Rok 1990 skierowa\u0142 nasze drogi na p\xf3\u0142noc do Estonii, Finlandii i Litwy. Wzbogaceni duchowo po wizycie w rosyjskim monastyrze w Peczorze, poprzez V\xf5ru i Tallin, dotarli\u015bmy na Festiwal la Luna do H\xe4meenlinna, jednego z najstarszych miast Finlandii. Wspaniale by\u0142o \u015bpiewa\u0107 dla fi\u0144skiej publiczno\u015bci, ale jeszcze milej w litewskich ko\u015bcio\u0142ach; w Wilnie i Trokach, dla t\u0142umnie przyby\u0142ej tam okolicznej Polonii. Mimo pi\u0119knych chwil dobrze by\u0142o w ko\u0144cu powr\xf3ci\u0107 do domu. Szczeg\xf3lnie po do\u015bwiadczeniach z zepsutym autokarem i innych wcze\u015bniejszych perypetiach. W rok p\xf3\u017aniej (1991) zago\u015bcili\u015bmy u naszych przyjaci\xf3\u0142 w Siegen. Tam, wsp\xf3lnie z ch\xf3rami z Holandii, Francji i Niemiec \u015bwi\u0119towali\u015bmy 70-lecie urodzin Artura Ernera, dyrygenta M\xe4nnerchor 1886 Weidenau, a w 1994 r. ponownie, tym razem 25-lecie jego pracy z naszym bratnim ch\xf3rem. Po mi\u0142ym pobycie dalsza podr\xf3\u017c, do Pary\u017ca, gdzie dali\u015bmy ma\u0142y koncert w Notre-Dame. Spotkali\u015bmy si\u0119 te\u017c z Ch\xf3rem Uniwersytetu Angres i zwiedzali\u015bmy pi\u0119kn\u0105 Dolin\u0119 Loary. Po galowym koncercie w Angres, czas by\u0142o wraca\u0107 do domu. Ale w rok p\xf3\u017aniej (1995), postanowili\u015bmy zawita\u0107 jeszcze dalej, do Hiszpanii. Zach\u0119ceni legend\u0105 tamtejszego klimatu. Koncerty w Barcelonie, Sant Boi de Lobregat, Monserrat i w Manresie oraz zwi\u0105zane z Festiwalem warsztaty muzyczne, zwie\u0144czone by\u0142y fina\u0142owym koncertem Festiwalowym w Pa\u0142acu Muzyki w Barcelonie. W drodze powrotnej zatrzymali\u015bmy si\u0119 w Monachium, aby na zaproszenie Uniwersytetu Bundeswehry, da\u0107 koncert dla rektora tej uczelni. W 1996 r. na podb\xf3j czeka\u0142y W\u0142ochy, a dok\u0142adniej Sardynia. Tras\u0119 koncertow\u0105 rozpocz\u0119li\u015bmy koncertem w Padwie, na zaproszenie tamtejszego ch\xf3ru uniwersyteckiego Concentus Patavinus. Dalej nasza droga wiod\u0142a przez Rzym (koncert w Ko\u015bciele \u015bw. Paw\u0142a Za Murami i u wej\u015bcia do Grot Watyka\u0144skich). Jednak spieszno nam by\u0142o na prom, by dosta\u0107 si\u0119 do Oristano na Sardynii, na ch\xf3ralne Incontro Musicale Polifonio Piazza Duomo. By\u0142o wspaniale ale powr\xf3t to trud \u201egodny pierwszych m\u0119czennik\xf3w\u201d! (noc sp\u0119dzona na promie). Jednak w nagrod\u0119 czeka\u0142 na nas wielki zaszczyt - wyst\u0119p na placu przed Bazylik\u0105 \u015bw. Piotra w Watykanie, podczas audiencji u Jana Paw\u0142a II! Z tak niezwyk\u0142ymi wspomnieniami wracali\u015bmy do domu, \u015bpiewaj\u0105c jeszcze w ogrodach klasztornych w Pizie i \u201ew\u0119druj\u0105c z koncertem\u201d po mostach Wenecji. Rok 1997 przyni\xf3s\u0142 kolejn\u0105 podr\xf3\u017c do \u201eciep\u0142ych kraj\xf3w\u201d. Przez Weidenau-Siegen, gdzie za\u015bpiewali\u015bmy wsp\xf3lnie z zaprzyja\u017anionym ch\xf3rem, dotarli\u015bmy na Festiwal do Portugalii. Zakwaterowano nas w wojskowych koszarach NATO w Figueira da Foz. Ca\u0142e dnie sp\u0119dzali\u015bmy na \u015bpiewaniu, za kt\xf3re raz po raz nagradzano nas owacjami na stoj\u0105co; w Lizbonie-Almadzie, Figueira da Foz, Fatmie, wsp\xf3lnie z ch\xf3rami z Nuoro i Choral Polifonico de Coimbro. Wracaj\u0105c przez Madryt, \xc1vill\u0119 i Barcelon\u0119, zatrzymali\u015bmy si\u0119 ju\u017c tradycyjnie w Monachium, by da\u0107 koncert dla W\u0142adz Uniwersytetu Bundeswehry. Rok 1998 wpisa\u0142 si\u0119 w nasz\u0105 pami\u0119\u0107 szczeg\xf3lnie mi\u0142o udzia\u0142em w XVI Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Ch\xf3ralnym i IV Mi\u0119dzynarodowym Konkursem Muzyki Sakralnej w Pr\xe9vezie. Przez Budapeszt i Wenecj\u0119 dotarli\u015bmy do gor\u0105cej Grecji. Tam wraz z 25-ioma ch\xf3rami zaprezentowali\u015bmy sw\xf3j koncertowy program. Cho\u0107 dane nam by\u0142o \u015bpiewa\u0107 w samo po\u0142udnie (bez zapewnienia wody); co by\u0142o nieludzkim wprost wysi\u0142kiem,to nast\u0119pnego dnia na Odium w Nicopolis odebrali\u015bmy pierwsz\u0105 nagrod\u0119 w kategorii A! Bo\u017cena Jankowska, otrzyma\u0142a nagrod\u0119 dla najlepszego dyrygenta konkursu. Z tymi wyj\u0105tkowymi trofeami wracali\u015bmy do domu, koncertuj\u0105c jeszcze po drodze w ruinach Pantokratora, w\u015br\xf3d ska\u0142 w Meteorach, przy grobie Agamemnona w okolicy Myken, i oczywi\u015bcie w pi\u0119knej Wenecji. W 1999 r. pojechali\u015bmy na 36. Internationaler Chor Wettbewerb do austriackiego Spittal nad Draw\u0105. \u015apiewali\u015bmy tam zar\xf3wno muzyk\u0119 klasyczn\u0105 jak i ludow\u0105, a o austriackiej go\u015bcinno\u015bci \u015bwiadczy\u0142o pi\u0119kne powitanie nas chlebem i sol\u0105 w jednej z alpejskich wiosek, w kt\xf3rej \u015bpiewali\u015bmy na Mszy \u015aw. Trudno by\u0142oby nam omin\u0105\u0107 pobliskie W\u0142ochy, zatem nasz powr\xf3t do domu wi\xf3d\u0142 przez Florencj\u0119, Sien\u0119, Rzym i San Marino. W roku 2000 wybrali\u015bmy si\u0119 na warsztaty na S\u0142owacj\u0119. Po du\u017cej w\xf3wczas \u201emigracji\u201d cz\u0142onk\xf3w zespo\u0142u, w s\u0142owackiej Chacie Czart\xf3w rodzi\u0142 si\u0119 nowy zesp\xf3\u0142, kt\xf3ry ju\u017c w 2001 r., na Konkursie Muzyki Sakralnej Mahutny Bo\u017ca w Mohylwie otrzyma\u0142 pierwsze miejsce w kategorii A! Z rado\u015bci\u0105 (i przys\u0142owiow\u0105\u201dtarcz\u0105\u201d) wracali\u015bmy do Torunia odwiedzaj\u0105c jeszcze po drodze; bliskie sercu naszej dyrygentki, Wilno. Po d\u0142ugiej przerwie, w 2005 r., st\u0119sknieni wyjazd\xf3w, ju\u017c z nowym dyrygentem na czele, ruszyli\u015bmy na S\u0142owacj\u0119 na Mi\u0119dzynarodowy Festiwal Ch\xf3r\xf3w Akademick\xe1 Bansk\xe1 Bystrica. Wr\xf3cili\u015bmy ze Srebrnym Dyplomem w kategorii ch\xf3r\xf3w mieszanych, oczarowani pi\u0119knem tej g\xf3rzystej krainy. Ale ju\u017c nast\u0119pnej wiosny (2006), pojechali\u015bmy do przepi\u0119knej Szwajcarii na 42. Mi\u0119dzynarodowy Festiwal Ch\xf3r\xf3w \u201eMontreux Choral Festival\u201d. \u201eZabunkrowano\u201d nas na kilka nocy w \u201eluksusowym\u201d schronie przeciwatomowym w Vevey nad Jeziorem Genewskim. Wspania\u0142a okolica i barwny festiwal! Uzyskali\u015bmy Dyplom Excellent i trzeba powiedzie\u0107, \u017ce w doborowym towarzystwie konkursowym. Prowadzeni \u201er\u0119k\u0105 opatrzno\u015bci\u201d przebrneli\u015bmy naszym \u201ewys\u0142u\u017conym\u201d autokarem serpentyny dr\xf3g, by nacieszy\u0107 si\u0119 cudownymi widokami Alp i zwiedzaj\u0105c jeszcze poblisk\u0105 Lozann\u0119, pe\u0142ni wra\u017ce\u0144 wr\xf3cili\u015bmy do domu. W 2007 r. przez zielon\u0105, pe\u0142n\u0105 \u017cyczliwych ludzi Bawari\u0119, przepi\u0119kny Strassbourg, fascynuj\u0105cy Avignon pokonuj\u0105c 3 tys. km., dotarli\u015bmy do s\u0142onecznej Hiszpanii, na 53. Mi\u0119dzynarodowy Festiwal Ch\xf3r\xf3w Habanera-Polyphony Choral Contest of Torrevieja. Niemal tygodniowy pobyt na Costa Blanca w ekskluzywnych warunkach hotelu i w \u201eniebia\u0144skim\u201d basenie, by\u0142 nagrod\u0105 za ci\u0119\u017ck\u0105 prac\u0119 na pr\xf3bach i koncertach. Rozpieszczeni luksusem i ogrzani s\u0142o\u0144cem po\u0142udnia nie zapomnieli\u015bmy w drodze powrotnej o niezwyk\u0142ej Szwajcarii, nocuj\u0105c w znanym i bliskim naszemu sercu Vevey. Tego samego roku nasza reprezentacja pod wodz\u0105 nadal zaanga\u017cowanej w \u017cycie ch\xf3ralne Bo\u017ceny Jankowskiej, odby\u0142a podniebn\u0105 podr\xf3\u017c do Oxfordu, aby wraz ze \u015bpiewakami, tancerzami i muzykami z Oxfordu, Leiden, Bonn, Grenoble, i Perm; zaprezentowa\u0107 Carmina Burana- Carla Orffa. Wyjazd ten obfitowa\u0142 w niesamowite przygody, okraszone nieustaj\u0105cym \u015bpiewem i ciekawym jedzeniem i wieloma innymi, wci\u0105\u017c \u017cywymi wspomnieniami. Miniony rok 2008 to pami\u0119tna Bratys\u0142awa i III Mi\u0119dzynarodowy Festiwal Ch\xf3ralny \u201eMUSICA SACRA\u201d!!! Z rado\u015bci\u0105 poznawali\u015bmy zwyczaje naszych po\u0142udniowych s\u0105siad\xf3w i zawi\u0105zywali\u015bmy przyja\u017anie z obecnym na konkursie ch\xf3rem z Polski. Tymczasem fina\u0142 konkursu przyni\xf3s\u0142 nam niezwyk\u0142e wyr\xf3\u017cnienie - zostali\u015bmy nagrodzeni z\u0142otym medalem w kategorii ch\xf3r\xf3w mieszanych. W radosnych nastrojach, przez usiany zabytkami Wiede\u0144 wr\xf3cili\u015bmy do naszego pi\u0119knego Torunia. To oczywi\u015bcie nie koniec naszej dzia\u0142alno\u015bci, czeka na nas jeszcze wiele kraj\xf3w, miast i wiosek; konkurs\xf3w, warsztat\xf3w i festiwali. Kto wie, dok\u0105d nas \u015bpiew zawiedzie, gdzie zn\xf3w b\u0119dziemy mogli stan\u0105\u0107 w szranki z innymi podobnymi nam? Jakich wra\u017ce\u0144 do\u015bwiadczymy i jakie wspomnienia okrasz\u0105 do\u017cywocie naszej pami\u0119ci\u2026? To przy okazji kolejnego jubileuszu, gdy za\u015bpiewamy: 40 lat min\u0119\u0142o!!!"," ",(0,r.jsx)("h3",{children:" Kalendarium podr\xf3\u017cy zagranicznych:"}),(0,r.jsx)("b",{children:"1983 (26 III - 6 IV) RFN - Siegen, Bonn"}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsxs)("b",{children:["1986 (14 IV - 2 V) FRANCJA, RFN - Strassbourg, Lyon, Siegen Getynga D\xfcsseldorf"," "]}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsxs)("b",{children:["1987 (21 IV \u2013 2 V) HOLANDIA, RFN - Utrecht, Haga, Almelo, Nijmegen, Aachen, D\xfcsseldorf"," "]}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsxs)("b",{children:["1988 (11 \u2013 28 IX) HOLANDIA, RFN - Utrecht, Haga, Amsterdam, Nieuwegen, Breda, Arnhem, Venhuisen, D\xfcsseldorf, Munster, Herten, Oldenburg, Bad Zwischenahn, Getynga"," "]}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsxs)("b",{children:["1989 (6 \u2013 16 IX) HOLANDIA, RFN- Oldenzaal, Almelo, Utrecht, Tilburg, M\xfcnster, Bonn"," "]}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsxs)("b",{children:["1990 (23 VIII \u2013 6 IX ) ESTONIA, FINLANDIA, LITWA - Haanja, V\xf5ru, Tartu, Tallin,Helsinki, H\xe4meenlinna, Tampere, Troki, Wilno"," "]}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsx)("b",{children:"1991 (29 V \u2013 2 VI) RFN - Siegen, Kolonia "}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsxs)("b",{children:["1994 (9 -20 IX) RFN, FRANCJA - Siegen, Pary\u017c, Angers, Savenni\xe8res, Monachium"," "]}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsxs)("b",{children:["1995 (2 \u2013 13 IX) SZWAJCARIA, HISZPANIA, RFN - Fryburg, Barcelona, Sant Boi de Llobregat, Montserrat Monachium"," "]}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsxs)("b",{children:["1996 (30 VIII \u2013 14 IX) W\u0141OCHY, WATYKAN, SARDYNIA - Padwa, Rzym, Oristano, Bartailli, Watykan, Piza, Wenecja"," "]}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsx)("b",{children:"1997 (29 VI - 16 VII) RFN, PORTUGALIA - Siegen, Monachium, Figueira da Foz, Fatima, Coimbra, Madryt, \xc1villa, Barcelona, Monachium"}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsxs)("b",{children:["1998 (27 VI - 12 VII) GRECJA, W\u0141OCHY, W\u0118GRY - Budapeszt, Pr\xe9veza, Wenecja, Igumenica"," "]}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsxs)("b",{children:["1999 (VII) AUSTRIA, W\u0141OCHY - Spittal, Florencja, Siena, Rzym, San Marino"," "]}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsxs)("b",{children:["2000 (15 \u2013 24 VIII) S\u0141OWACJA - Warsztaty Muzyczne, \u0141azy pod Mykot\u0105"," "]}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsx)("b",{children:"2001 (12 \u2013 19 VII) BIA\u0141ORU\u015a, LITWA - Mohylew, Wilno "}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsx)("b",{children:"2005 (2 VI \u2013 6VI) S\u0141OWACJA - Ba\u0144ska Bystrzyca "}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsx)("b",{children:"2006 (17 \u2013 23 IV) SZWAJCARIA - Montreux, Vevey, Lozanna "}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsxs)("b",{children:["2007 (20 \u2013 29 VII) NIEMCY, FRANCJA, HISZPANIA, SZWAJCARIA - Sandberg, Strasburg, Avignon, Torrevieja, Murcia, Vevey"," "]}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsx)("b",{children:"2007 (25 VIII \u2013 2 IX) ANGLIA "})," - Oxford, Londyn",(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsx)("b",{children:"2008 (21 \u2013 26 V) S\u0141OWACJA, AUSTRIA - Bratys\u0142awa, Wiede\u0144 "}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsx)("b",{children:"2009 (14 \u2013 18 IV) SZWAJCARIA - Montreux, Vevey, Lozanna "}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsx)("b",{children:"2010 (27 X \u2013 2 XI) NIEMCY - Kolonia, Bonn, K\xf6nigswinter "}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsx)("b",{children:"2012 (2 \u2013 9 X) AUSTRIA, W\u0141OCHY, SAN MARINO - Wiede\u0144, Rimini "}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsx)("b",{children:"2013 (17 \u2013 21 V) FRANCJA - Belfort"}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsx)("b",{children:"2014 (18 \u2013 29 VII) W\u0118GRY, TURCJA - Budapeszt, Stambu\u0142 "}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsx)("b",{children:"2016 (21 \u2013 27 V) FRANCJA - Angers, Pary\u017c "}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsx)("b",{children:"2017 (1 \u2013 5 V) FRANCJA - Belfort "}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsx)("b",{children:"2018 (11 \u2013 2 V) NIEMCY, FRANCJA, AUSTRIA - Kassel, Perpignan, Salzburg"}),(0,r.jsx)("br",{}),(0,r.jsx)("b",{children:"2021 (9 \u2013 13 IX) FRANCJA - Belfort"})," ",(0,r.jsxs)("p",{children:[" ","W ci\u0105gu 40 lat nieprzerwanej dzia\u0142alno\u015bci artystycznej i organizacyjnej, \u015bpiewa\u0142o w Ch\xf3rze Akademickim UMK kilka pokole\u0144 student\xf3w (ponad 700 os\xf3b!), po\u0142\u0105czy\u0142o si\u0119 36 par ma\u0142\u017ce\u0144skich, a dzi\u015b do zespo\u0142u wst\u0119puj\u0105 ich dzieci."]})]}),(0,r.jsx)("h3",{children:"Warsztaty muzyczne"})," ",(0,r.jsx)("p",{children:"Corocznie organizowane s\u0105 przedsezonowe spotkania w Uczelnianym O\u015brodku Szkoleniowo-wypoczynkowym w Bachotku k.Brodnicy (dotychczas 22 edycji). Wyj\u0105tkowo, dwukrotnie warsztaty zorganizowano w innym miejscu celem przygotowa\u0144 wokalnych do wykonania Mszy h-moll J. S. Bacha (2003 r.) oraz repertuaru na Festiwal w Ba\u0144skiej Bystrzycy (2005 r.)"}),(0,r.jsxs)("p",{children:["0. Bachotek 3 - 4 V 1979 r. (inauguracyjny rok)",(0,r.jsx)("br",{})," 1. Bachotek - 23 - 30 VIII 2002 r.",(0,r.jsx)("br",{}),"2. Rowy k. S\u0142upska - 30 IV - 4 V 2003 r.",(0,r.jsx)("br",{})," 3. Bachotek - 23 - 31 VIII 2003 r.",(0,r.jsx)("br",{})," 4. Bachotek - 16 - 21 VIII 2004 r.",(0,r.jsx)("br",{})," 5. Jastrz\u0119bia G\xf3ra - 1 - 5 V 2005 r.",(0,r.jsx)("br",{})," 6. Bachotek - 20 - 26 VIII 2005 r.",(0,r.jsx)("br",{})," 7. Bachotek - 19 - 25 VIII 2006 r.",(0,r.jsx)("br",{})," 8. Bachotek - 25 - 27 IV 2008 r.",(0,r.jsx)("br",{})," 9. Bachotek - 22 - 26 VIII 2008 r.",(0,r.jsx)("br",{})," 10.Bachotek - 28 - 31 VIII 2009 r.",(0,r.jsx)("br",{})," 11.Bachotek - 25 - 29 VIII 2010 r.",(0,r.jsx)("br",{})," 12.Bachotek - 26 - 28 VIII 2011 r.",(0,r.jsx)("br",{})," 13.Bachotek - 16 - 19 VIII 2012 r.",(0,r.jsx)("br",{})," 14.Bachotek - 26 - 28 IV 2013 r.",(0,r.jsx)("br",{})," 15.Bachotek - 25 - 28 VIII 2013 r.",(0,r.jsx)("br",{})," 16.Bachotek - 28 - 31 VIII 2014 r.",(0,r.jsx)("br",{})," 17.Bachotek - 26 - 30 VIII 2015 r.",(0,r.jsx)("br",{})," 18.Bachotek - 26 - 29 VIII 2016 r.",(0,r.jsx)("br",{})," 19.Bachotek - 19 - 24 VIII 2017 r.",(0,r.jsx)("br",{})," 20.Bachotek - 31 VIII - 2 IX 2018 r.",(0,r.jsx)("br",{})," 21.Bachotek - 29 VIII - 1 IX 2019 r.",(0,r.jsx)("br",{})," 22.Bachotek - 26 VIII - 30 VIII 2020 r.",(0,r.jsx)("br",{})]})]})]})}},7088:function(a){a.exports={title:"Historia_title__XDIoa",text:"Historia_text__dwQsf"}},9008:function(a,e,i){a.exports=i(5443)}},function(a){a.O(0,[774,888,179],(function(){return e=7132,a(a.s=e);var e}));var e=a.O();_N_E=e}]);