(self.webpackChunk_N_E=self.webpackChunk_N_E||[]).push([[348],{5009:function(e,a,i){(window.__NEXT_P=window.__NEXT_P||[]).push(["/wladze",function(){return i(8371)}])},8371:function(e,a,i){"use strict";i.r(a);var o=i(5893),n=i(9008),r=i(7059),s=i.n(r),z=i(4138),c=i.n(z);a.default=function(){return(0,o.jsxs)(o.Fragment,{children:[(0,o.jsx)(n.default,{children:(0,o.jsxs)("title",{children:["Wladze | ",s().title]})}),(0,o.jsxs)("div",{className:c().text,children:[(0,o.jsx)("h1",{className:c().title,children:"ZARZ\u0104D"}),(0,o.jsxs)("h3",{children:["PREZES - ",(0,o.jsx)("b",{children:"Paulina Olszewska-Janiak"})]}),(0,o.jsxs)("h3",{children:["SKARBNIK - ",(0,o.jsx)("b",{children:"Micha\u0142 Janiak"})]}),(0,o.jsxs)("h3",{children:["(biblioteka nutowa) ",(0,o.jsx)("b",{children:"Ewa Paw\u0142owska"})]}),(0,o.jsxs)("div",{className:c().newLine,children:[(0,o.jsxs)("p",{children:[(0,o.jsx)("b",{children:" Dyrygentem Ch\xf3ru Akademickiego UMK jest Arkadiusz Kaczy\u0144ski"})," ","\u2014 absolwent Wy\u017cszej Szko\u0142y Pedagogicznej w Bydgoszczy (1994) i Akademii Muzycznej w Poznaniu (1998). Arkadiusz Kaczynski Jest profesorem tytularnym. Pracuje na stanowisku dydaktycznym Uniwersytetu Kazimierza Wielkiego w Bydgoszczy w Katedrze Dyrygentury Wydzia\u0142u Edukacji Muzycznej. Z Uczelni\u0105 t\u0105 zwi\u0105zany jest od czas\xf3w studenckich. Studiowa\u0142 r\xf3wnie\u017c na Wydziale wokalno-aktorskim Akademii Muzycznej w Bydgoszczy (1992-1995) w klasie prof. Macieja Witkiewicza."," "]})," ",(0,o.jsxs)("p",{children:["W latach 1987-1990, jeszcze jako ucze\u0144 szko\u0142y \u015bredniej - by\u0142 cz\u0142onkiem Ch\xf3ru Kameralnego UMK prowadzonego przez Bo\u017cen\u0119 Jankowsk\u0105. Swoje zainteresowania profesjonaln\u0105 ch\xf3ralistyk\u0105 rozwija\u0142 w Bydgoszczy i Poznaniu. W 2001 roku pomy\u015blnie zako\u0144czy\u0142 przew\xf3d artystyczny, uzyskuj\u0105c kwalifikacje I stopnia w zakresie prowadzenia zespo\u0142\xf3w wokalnych i wokalno-instrumentalnych. W 2010 roku, uzyska\u0142 stopie\u0144 naukowy doktora habilitowanego sztuk muzycznych w dyscyplinie artystycznej - dyrygentura w Akademii Muzycznej w Poznaniu. Od lipca 2020 roku jest profesorem tytularnym, nominowany przez Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej - Andrzeja Dud\u0119."," "]})," ",(0,o.jsx)("p",{children:"Praktyk\u0119 dyrygenck\u0105 zdobywa\u0142 prowadz\u0105c samodzielnie m. in. Ch\xf3r Studyjny Uniwersytetu Kazimierza Wielkiego w Bydgoszczy(1998-2002)oraz ch\xf3ry szkolne: Ko\u015bcierzyna (1995-1997) i Bydgoszcz (2000-2001). Wsp\xf3\u0142pracowa\u0142 dyrygencko z Toru\u0144sk\u0105 Orkiestr\u0105 Symfoniczn\u0105, Orkiestr\u0105 Wojskow\u0105 w Toruniu i Bydgoszczy. Jak r\xf3wnie\u017c z orkiestrami kameralnymi w Bydgoszczy: Orkiestra im. J. Straussa, Arte con Brio oraz Eljazz Big Band."})]}),(0,o.jsxs)("div",{className:c().newLine,children:[(0,o.jsxs)("p",{children:["Sta\u0142ym wsp\xf3\u0142pracownikiem Ch\xf3ru w zakresie akompaniamentu (od 1980 r.) jest ",(0,o.jsx)("b",{children:"Micha\u0142 Czaposki"}),". Pracuje w Szkole Muzycznej I i II st. w Toruniu."]}),(0,o.jsx)("p",{children:"Uko\u0144czy\u0142 PWSM w \u0141odzi w klasie fortepianu prof. B. Szymonowicz. By\u0142 s\u0142uchaczem kilku kurs\xf3w muzycznych: III Og\xf3lnopolskiego Mistrzowskiego Kursu Wykonawstwa Muzyki Fortepianowej i Wokalnej XX wieku (Bystrzyca K\u0142odzka, lato 1997), X Og\xf3lnopolskiego Kursu Pianistycznego A. Or\u0142owieckiego (Wroc\u0142aw, marzec 1999), Kursu Pianistycznego prowadzonego przez prof. N. Gridniew\u0105 kt\xf3ry odbywa\u0142 si\u0119 podczas trwania IV Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Artur Rubinstein in Memoriam (Bydgoszcz, kwiecie\u0144 2000) i in."}),(0,o.jsxs)("p",{children:[" ",'W latach 2001-02 odby\u0142 na Wydziale Dyrygentury Ch\xf3ralnej i Edukacji Muzycznej Akademii Muzycznej w Bydgoszczy studia podyplomowe w zakresie \u201eCh\xf3rmistrzostwo\u201d. W Ch\xf3rze uczelnianym od roku 1987, pocz\u0105tkowo jako ch\xf3rzysta, nast\u0119pnie akompaniator i solista (fortepian i \u015bpiew), a od roku 1997 dodatkowo jako korepetytor g\u0142os\xf3w m\u0119skich. Niejednokrotnie uzupe\u0142nia\u0142 program wyst\u0119p\xf3w Ch\xf3ru kameraln\u0105 muzyk\u0105 fortepianow\u0105 i akompaniuj\u0105c solistom - \u015bpiewakom. Spe\u0142nia\u0142 r\xf3wnie\u017c rol\u0119 prowadz\u0105cego koncerty - konferansjera, podczas zagranicznych podr\xf3\u017cy artystycznych Ch\xf3ru, omawiaj\u0105c program (m.in. w j\u0119zyku niemieckim i niderlandzkim). Wsp\xf3\u0142pracuje muzycznie r\xf3wnie\u017c z toru\u0144skimi teatrami: Baj Pomorski oraz Wilama Horzycy; jako \u201egraj\u0105cy aktor\u201d i korepetytor wokalny. Jest znanym i cenionym w \u015brodowisku artystycznym muzykiem, koncertuj\u0105cym pianist\u0105, improwizatorem, aran\u017cerem i kompozytorem. Jest autorem opracowa\u0144 kilkunastu utwor\xf3w na instrument solowy z towarzyszeniem orkiestry a tak\u017ce szeregu w\u0142asnych kompozycji w tym dwa koncerty fortepianowe i koncert skrzypcowy. Jego kompozycje chronione s\u0105 w znacznej wi\u0119kszo\u015bci przez ZAiKS a niekt\xf3re r\u0119kopisy przechowywane w Bibliotece Uniwersyteckiej UMK w Toruniu. Poza utworami na fortepian komponuje pie\u015bni solowe i ch\xf3ralne, piosenki poetyckie, aktorskie i kabaretowe. Jest r\xf3wnie\u017c autorem muzyki do kilku przedstawie\u0144 sztuk teatralnych m.in. \u201eRachunek mylenia\u201d, \u201eTak nagle, kto by si\u0119 tego spodziewa\u0142\u201d i \u201eCo\u015b drgn\u0119\u0142o\u201d. Z kabaretem \u201eFO PA\u201d wyst\u0105pi\u0142 1 VI 1988 r. w galowym koncercie z okazji 10 - lecia partnerstwa miast Toru\u0144 \u2013 Getynga Stimme des Friedens von der Weichsel. Na konkursie autorskim Prezentacji Artystycznych ESTRADA `88, otrzyma\u0142 wyr\xf3\u017cnienie specjalne za muzyk\u0119 do wiersza Wis\u0142awy Szymborskiej "Buffo" (piosenka ze spektaklu \u201eTak nagle, kto by si\u0119 tego spodziewa\u0142\u201d, inspirowanego tw\xf3rczo\u015bci\u0105 noblistki). Za zas\u0142ugi dla rozwoju kultury i sztuki w wojew\xf3dztwie toru\u0144skim otrzyma\u0142 nagrod\u0119 Wojewody (1988 r.)a na 40 Ch\xf3ru Akademickiego UMK br\u0105zowy medal Zas\u0142u\u017cony Kulturze olskiej GLORIA ARTIS'," "]})]})," ",(0,o.jsxs)("div",{className:c().newLine,children:[(0,o.jsxs)("p",{children:["Wsp\xf3\u0142pracownikami dyrygenta s\u0105: ",(0,o.jsx)("b",{children:"Izabela Szyma-Wysocka"})," doktor sztuk muzycznych w dyscyplinie artystycznej dyrygentura (od stycznia 2013 roku - sta\u0142a wsp\xf3\u0142praca dyrygencka) oraz"," ",(0,o.jsx)("b",{children:"Micha\u0142 Hajduczenia"})," (od X 2012 r - emisja g\u0142osu i korepetycje wokalne)"," "]})," "]}),(0,o.jsxs)("div",{className:c().newLine,children:[(0,o.jsxs)("p",{children:["Za\u0142o\u017cycielem i wieloletnim dyrygentem Ch\xf3ru (obecnie na emeryturze) jest ",(0,o.jsx)("b",{children:" Bo\u017cena Krystyna Jankowska"}),"."," "]}),(0,o.jsxs)("p",{children:[" ","Urodzi\u0142a si\u0119 w Wilnie w 1940 r. a swoj\u0105 edukacj\u0119 muzyczn\u0105 kontynuowa\u0142a w Toru\u0144skiej PSM w klasie fortepianu. Studia muzyczne uko\u0144czy\u0142a w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Muzycznej w Warszawie w klasie prof. Jana Kaniewskiego."," "]}),(0,o.jsxs)("p",{children:[" ","Zawodowo realizowa\u0142a swoje zami\u0142owania muzyczne b\u0119d\u0105c przez wiele lat kustoszem zbior\xf3w muzycznych Biblioteki Uniwersyteckiej UMK. Za\u0142o\u017cy\u0142a w lutym 1979 r. ",(0,o.jsx)("b",{children:"Ch\xf3r Kameralny UMK"})," kt\xf3ry ju\u017c po kilku latach pracy odni\xf3s\u0142 znacz\u0105cy sukces zdobywaj\u0105c Grand Prix Og\xf3lnopolskiego Festiwalu Polskiej Pie\u015bni Ch\xf3ralnej w Katowicach."," "]}),(0,o.jsxs)("p",{children:[" ","Na XVI \u201eInternational Choral Festival and IV International Competition of Sacred and Byzantine Music\u201d w Preveza Grecja 1998) Ch\xf3r Akademicki pod dyr. B. Jankowskiej zdoby\u0142 I miejsce a jury konkursu przyzna\u0142o dodatkowo nagrod\u0119 specjaln\u0105 dla najlepszego dyrygenta ch\xf3ru."," "]}),(0,o.jsxs)("p",{children:["W miar\u0119 podnoszenia poziomu wykonawczego zespo\u0142u i realizacji coraz powa\u017cniejszych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 artystycznych (wielkie formy wokalno-instrumentalne) przyst\u0119powa\u0142o w\xf3wczas w szeregi Ch\xf3ru coraz wi\u0119cej os\xf3b. Wobec tego zmieniono formu\u0142\u0119 Ch\xf3ru Kameralnego. Do dzi\u015b funkcjonuje On jako Ch\xf3r Akademicki UMK skupiaj\u0105c ok. 50-60 os\xf3b, dla kt\xf3rych wsp\xf3lna idea \u015bpiewu; zapocz\u0105tkowana przed 40-tu laty przez B. Jankowsk\u0105, stanowi wci\u0105\u017c wa\u017cn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 \u017cycia."," "]}),(0,o.jsxs)("p",{children:[" ","Bo\u017cena Jankowska zrealizowa\u0142a swoj\u0105 pasj\u0119 muzyczn\u0105 zak\u0142adaj\u0105c w 1979 roku Ch\xf3r, b\u0119d\u0105c etatowo na UMK Kustoszem Zbior\xf3w Muzycznych uczelnianej biblioteki. W ci\u0105gu 25 lat nieprzerwanej pracy artystycznej skupi\u0142a wok\xf3\u0142 siebie kilka pokole\u0144 student\xf3w, kszta\u0142c\u0105c wokalnie i og\xf3lno-muzycznie ok. 400 os\xf3b (jej wychowankiem jest m. in. obecny dyrygent Ch\xf3ru Akademickiego UMK; Arkadiusz Kaczy\u0144ski). Wyst\u0119puj\u0105c kilkadziesi\u0105t razy z ch\xf3rem, B. Jankowska prezentowa\u0142a Uniwersytet toru\u0144ski na koncertach poza uczelni\u0105; zar\xf3wno w kraju jak i za granic\u0105. Bra\u0142a udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych festiwalach i konkursach ch\xf3ralnych: Niemcy, Francja, Hiszpania, Portugalia, W\u0142ochy, Szwajcaria, Holandia, Bia\u0142oru\u015b. Ka\u017cdorazowy udzia\u0142 Ch\xf3ru pod dyrekcj\u0105 B. Jankowskiej by\u0142 propagowaniem godnego wizerunku naszej Uczelni w\u015br\xf3d elitarnej, muzycznej publiczno\u015bci mi\u0119dzynarodowej. B.Jankowska i A.Kaczynski"," "]})]})," ",(0,o.jsxs)("div",{className:c().newLine,children:[(0,o.jsxs)("p",{children:[" ","Renoma Ch\xf3ru Akademickiego UMK jest dzi\u015b rezultatem przede wszystkim d\u0142ugoletniej i konsekwentnej pracy jego dyrygent\xf3w. Jest r\xf3wnie\u017c wynikiem corocznych Koncert\xf3w Uniwersyteckich z okazji \u015awi\u0119ta UMK (19 lutego), prezentuj\u0105cych dzie\u0142a wokalno \u2013instrumentalne uznanej i cenionej literatury \u015bwiatowej. Pomimo braku, zar\xf3wno na terenie uczelni jak i miasta; odpowiednich pomieszcze\u0144 spe\u0142niaj\u0105cych warunkami akustycznymi standardy sali koncertowej \u2013 wielkie dzie\u0142a muzyczne, godne rangi uczelni, przygotowywane i prezentowane by\u0142y za ka\u017cdym razem na wysokim poziomie artystycznym Ch\xf3ru."," "]}),(0,o.jsx)("p",{children:"Ch\xf3r wymaga wyj\u0105tkowych umiej\u0119tno\u015bci pracy dydaktycznej z amatorami, dla kt\xf3rych udzia\u0142 w zespole podczas studi\xf3w jest niejednokrotnie pierwszym kontaktem z muzyk\u0105. Wielokrotnie organizowano otwarte pr\xf3by Ch\xf3ru dla student\xf3w UMK i innych os\xf3b z poza uczelni, po\u0142\u0105czone z tematycznymi audycjami muzycznymi. Kilkakrotnie z po\u015bwi\u0119ceniem i swoim indywidualnym wk\u0142adem organizowano koncerty charytatywne i okoliczno\u015bciowe (pami\u0119tne zw\u0142aszcza w okresie stanu wojennego 81/82 r.)."}),(0,o.jsxs)("p",{children:[" ","Zaanga\u017cowanie dyrygent\xf3w w rozw\xf3j zespo\u0142u przyczyni\u0142o si\u0119 do tego, i\u017c Ch\xf3r Akademicki jest dzi\u015b postrzegany jako artystyczna wizyt\xf3wka naszej Uczelni nie tylko w mie\u015bcie i regionie. Po kilkunastu latach Ch\xf3r Akademicki UMK jest r\xf3wnie\u017c uznanym zespo\u0142em, w skali kraju."]}),(0,o.jsxs)("p",{children:["JM Rektor, prof. Andrzej Jamio\u0142kowski; 18 lutego 2008 roku w uznaniu ogromnego wk\u0142adu w prac\u0119 z Ch\xf3rem i jego osi\u0105gni\u0119\u0107, wr\u0119czy\u0142 Bo\u017cenie Jankowskiej medal \u201eZa zas\u0142ugi dla rozwoju Uczelni\u201d"," "]})]})]})]})}},4138:function(e){e.exports={title:"Wladze_title__3XiPW",text:"Wladze_text__23New",newLine:"Wladze_newLine__91a4P"}},9008:function(e,a,i){e.exports=i(5443)}},function(e){e.O(0,[774,888,179],(function(){return a=5009,e(e.s=a);var a}));var a=e.O();_N_E=a}]);